(德國) 左膠提議政府出資拍「女性向AV」, 網友: 用納稅人的錢拍AV是荒謬

德國政府出資拍「女權A片」當教材 網友：浪費人民納稅錢
艾以琳 艾以琳 2018-06-27

A片適合當性教育教材嗎？德國社會民主黨（SPD）日前提出一項提案，希望政府能出資拍「女權主義A片」，並且免費供民眾線上觀看或下載，讓大眾可觀看「不同視角」的成人電影。不過網友並不買單並批評「政府都收不到A片廠商的稅金了，還要用納稅人的錢拍A片，簡直荒謬！」。

綜合外媒報導，社會民主黨（以下簡稱社民黨）在提案中表示，由於主流色情影片過於強化「父權體制」的男性角色，有著性別歧視的固有偏見，導致觀眾在看A片時忽略女性的需求。因此他們希望由政府出資拍攝「女性主義A片」（feminist porn），並在公共平台免費播放以及提供下載，並且計劃在未來成為學校性教育課程的教材。

這個點子的是黨內的年輕黨員族群仿效瑞典政府出資拍攝一系列的女權主義色情片，名叫「骯髒日記」（Dirty Diaries），這部片自2009年開始，免費提供民眾在線上觀看。年輕黨員表示：「我們看到青少年在他們的性生活上，常出現不切實際的想法，希望藉由女性觀點的影片，發展出健康的性關係。」。

不過網友對這項提議不以為然，表示「滑坡要開始了」、「女權色情片就是強化女性凌駕男性的影響力，洗腦無誤」、「色情就是幻想，只是主角換成女性而已」；也有酸民嘲諷，「那些拍A片的女星跟男星同酬嗎？把錢用在爭取男女勞工同酬，不是更好嗎？」、「德國納稅人付錢看好A片？」、「有沒有人告訴政府，2001年後就沒人花錢看A片了啦！」（艾以琳/綜合外電報導）

屌你老母女權撚當我地性別酷兒死架

韓劇咪係女性av

唔算, 無扑野鏡頭

Fifty Shades 系列比較近似

女權撚當我地變性人死？

任何取向既AV都唔應該用納稅人既錢拍

德國網民都講出口: 「有沒有人告訴政府，2001年後就沒人花錢看AV了啦！」

任何取向既AV都唔應該用納稅人既錢拍

左膠既角度 真係愈黎愈荒謬

真係違反資本主義法則

女權真係